%----------------------------------------------------------------------------
\appendix
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{\fuggelek}\addcontentsline{toc}{chapter}{\fuggelek}
\setcounter{chapter}{\appendixnumber}
%\setcounter{equation}{0} % a fofejezet-szamlalo az angol ABC 6. betuje (F) lesz
\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{figure}{section}
\numberwithin{lstlisting}{section}
%\numberwithin{tabular}{section}

%----------------------------------------------------------------------------
\section{A LogiTherm framework UML diagramja}
%----------------------------------------------------------------------------
	\begin{figure}[!ht]
		\centering
		\footnotesize
		\begin{tikzpicture}%[show background grid]
			
			\begin{class}{{::}logitherm{::}manager\string_t}{0,0}
				%\attribute{logic\string_engine : ::logic::adapter\string_t* = nullptr}
				%\attribute{thermal\string_engine : ::thermal::adapter\string_t* = nullptr}
			
%				\operation{start\string_simulation\string_cycle() : void}
				% virtual operation
				%\operation[0]{name(parameters list) : type of value returned}
			\end{class}
			
			\begin{class}{{::}logic{::}adapter\string_t}{-4,-2}
			\end{class}
			
			\begin{class}{{::}thermal{::}adapter\string_t}{4,-2}
%				\operation[0]{refresh\string_temperatures() : void}
			\end{class}
			
			\begin{class}{{::}layout{::}adapter\string_t}{4,-4}
			\end{class}
			
			\begin{class}{{::}logic{::}component\string_t}{-4,-4}
			\end{class}
			
%			\begin{class}{{::}logic{::}systemc{::}component\string_t}{-6,6}
%				\inherit{{::}logic{::}component\string_t}
%			\end{class}
			
%			\begin{class}{{::}logic{::}sniper{::}component\string_t}{-3,4}
%				\inherit{{::}logic{::}component\string_t}
%			\end{class}
			
			\begin{class}{{::}layout{::}component\string_t}{4,-6}
			\end{class}
			
			\composition{{::}logitherm{::}manager\string_t}{}{}{{::}logic{::}adapter\string_t}
			
			\composition{{::}logitherm{::}manager\string_t}{}{}{{::}thermal{::}adapter\string_t}
			
			\composition{{::}logic{::}adapter\string_t}{}{}{{::}logic{::}component\string_t}
			
			\composition{{::}thermal{::}adapter\string_t}{}{}{{::}layout{::}adapter\string_t}
			
			\composition{{::}layout{::}adapter\string_t}{}{}{{::}layout{::}component\string_t}
			
%			\begin{class}{{::}logic{::}systemc{::}adapter\string_t}{-6,-4}
%				\inherit{{::}logic{::}adapter\string_t}
%			\end{class}
			
%			\begin{class}{{::}logic{::}sniper{::}adapter\string_t}{-3,-2}
%				\inherit{{::}logic{::}adapter\string_t}
%			\end{class}
			
%			\begin{class}[text width = 6 cm]{{::}layout{::}threedice{::}adapter\string_t}{12.5,-4}
%				\inherit{{::}layout{::}adapter\string_t}
%			\end{class}
			
%			\begin{class}[text width = 6 cm]{{::}thermal{::}threedice{::}adapter\string_t}{6,-4}
%				\inherit{{::}thermal{::}adapter\string_t}
%			\end{class}
			
%			\begin{class}{{::}layout{::}sunred{::}adapter\string_t}{9,-2}
%				\inherit{{::}layout{::}adapter\string_t}
%			\end{class}
			
%			\begin{class}{{::}thermal{::}sunred{::}adapter\string_t}{3,-2}
%				\inherit{{::}thermal{::}adapter\string_t}
%			\end{class}
			
%			\begin{class}{{::}layout{::}sunred{::}component\string_t}{9,6}
%				\inherit{{::}layout{::}component\string_t}
%			\end{class}
			
%			\begin{class}[text width = 6 cm]{{::}layout{::}threedice{::}component\string_t}{12.5,8}
%				\inherit{{::}layout{::}component\string_t}
%			\end{class}
			
		\end{tikzpicture}
		\caption{LogiTherm keretrendszer ősosztályainak osztálydiagramja} 
		\label{fig:logitherm_uml}
	\end{figure}

